<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>介绍</title>
    <link href="/2123/05/21/%E4%BB%8B%E7%BB%8D/"/>
    <url>/2123/05/21/%E4%BB%8B%E7%BB%8D/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>欢迎来到我们的组织！我们是一个致力于维护成员基本合法权益、共同学习和互相帮助的团队。我们坚信通过学习马克思主义思想和现代社会主义思想，并将其实践于现实生活中，我们可以共同展望更美好的未来。</p><p>作为组织的核心价值，我们注重保障成员的基本合法权益。我们致力于倡导平等、公正和尊重，为成员争取和维护权益提供全力支持。我们相信每个人都应该享有平等的机会和尊严，而我们的团队将竭尽所能，为实现这一目标而努力。</p><p>除了权益保障，我们的团队强调共同学习和互相帮助的重要性。我们鼓励成员之间分享知识、经验和资源，以提高整体的学习水平。我们相信通过相互倾听和交流，我们可以不断增长智慧和见识，并共同成长。</p><p>马克思主义思想和现代社会主义思想是我们团队的学习重点。我们深入研究这些思想的核心原理和实践经验，并将其运用到现实生活中。通过对社会现象和问题的深入思考，我们探索如何以社会主义理念为指导，推动社会的进步和公平。</p><p>我们欢迎所有对于维护权益、共同学习和实践社会主义思想感兴趣的人加入我们的团队。无论你的背景如何，我们相信每个人都可以为团队带来独特的贡献和想法。我们致力于创造一个包容、积极和充满活力的环境，让每个成员都能发挥自己的潜力。</p><p>加入我们，一起努力为维护成员权益、共同学习和实践社会主义理想而奋斗！让我们共同展望未来，为一个更美好的世界贡献我们的力量！</p><hr>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>公告</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>NPU CPU GPU</title>
    <link href="/2024/10/25/npu%20cpu%20gpu/"/>
    <url>/2024/10/25/npu%20cpu%20gpu/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>随着人工智能的高速发展，NPU这一名词进入了许多大众的视野，但是在这之前CPU,GPU的概念并没有被普及，所以对于NPU的概念，人们还是有很多误解。本文将对NPU的概念进行详细的阐述，并对其与CPU,GPU的区别进行分析。</p><h1 id="CPU"><a href="#CPU" class="headerlink" title="CPU"></a>CPU</h1><p>cpu（central processing unit）中文译为中央处理器，是指集成电路中负责执行程序指令的部件。它是一种运算速度快、运算能力强、并行处理能力强的计算机芯片。CPU的主要功能是执行程序指令，包括数据处理、算术运算、逻辑运算、控制转移等。CPU的运算速度快，是计算机的基础，<br>是构成计算机的核心。</p><h1 id="GPU"><a href="#GPU" class="headerlink" title="GPU"></a>GPU</h1><p>gpu（graphics processing unit）中文译为图形处理器，是指集成电路中负责执行图形处理任务的部件。它是一种运算速度快、运算能力强、并行处理能力强的计算机芯片。GPU的主要功能是执行图形处理任务，包括图像处理、视频处理、3D渲染、游戏渲染等。与cpu相比，<br>GPU并行运算能力要强很多，运算速度也要快很多。这是应为GPU拥有更多的运算单元，可以同时处理多个数据，从而提高运算速度。</p><h1 id="NPU"><a href="#NPU" class="headerlink" title="NPU"></a>NPU</h1><p>npu（neural processing unit）中文译为神经处理器，是指集成电路中负责执行神经网络计算任务的部件。它是一种运算速度快、运算能力强、并行处理能力强的计算机芯片。NPU的主要功能是执行神经网络计算任务，包括神经网络训练、推理、量化等。</p><h2 id="NPU与CPU-GPU的区别"><a href="#NPU与CPU-GPU的区别" class="headerlink" title="NPU与CPU,GPU的区别"></a>NPU与CPU,GPU的区别</h2><p>在冯·诺依曼架构中，计算过程是串行的，即处理器从内存中读取指令和数据，执行指令后将结果存储回内存，再重复这个过程。这种架构的一个关键特征是存储器和处理器之间的数据传输，通常通过一条总线完成，因此容易产生“存储墙”问题，即内存访问速度成为系统瓶颈。</p><p>而在NPU中，处理单元之间的数据传输和通信更加灵活和并行化。NPU设计的核心思想是并行计算，其中有大量的<strong>处理单元（PE，Processing Elements）</strong>同时工作，且这些处理单元之间可以直接进行数据通信，避免了频繁访问全局存储器。NPU通过片上存储（如缓存）和处理单元之间的快速通信，加速数据处理，尤其适用于神经网络计算中的矩阵运算、卷积运算等。<br><img src="https://i.ibb.co/3mwrkWx/2024-10-23-133254.png"><br>CPU是典型的冯·诺依曼架构，它是集成电路中负责执行程序指令的部件，具有串行计算的特点，虽然与GPU相比一些特定任务如图像处理运算速度慢处理速度慢，运算能力一般，但它的可编程性、可扩展性较高。<br>如果说这CPU比做老板，那么gpu与npu就相当于员工，他们有自己分别的任务负责自己的专项，在自己的专项内可能业务能力比老板更强但其实老板什么都可以做，并且拥有决策和指令，能够调动员工<br><img src="https://i.ibb.co/t20wdjr/2024-10-23-13324.png"><br>通图像可以看出，cpu拥有较大的控制单元（control unit）和运算单元（ALU），并且有专门的缓存区（cache）。gpu与cpu的结构相似，但gpu的运算单元（ALU）数量更多，并且采用多个控制单元和缓存，不仅<br>可以提高并行运算能力而且可以减少内存反复访问，从而提高运算速度。比如拿英国<br>的炸鱼薯条来举例，cpu会从制作炸鱼————&gt;薯条————&gt;饮料————&gt;出餐，而gpu则是同时制作炸鱼，薯条，饮料，并且可以同时进行。最后一起出餐。<br><img src="https://i.ibb.co/s5cp1kL/2024-10-23-1354.png"><br>npu是一种高度定制化的芯片（ASIC），设计者可以根据自己的需求进行定制，比如可以选择不同的运算单元等，需要的门槛较低<br>虽然因为ASIC很“专一”，只做一件事，所以它就会比CPU、GPU等能做很多件事的芯片在某件事上做的更好，实现更高的处理速度和更低的能耗。但相应的，ASIC的生产成本也非常高。<br>说回npu（神经网络处理器），顾名思义，这家伙是想用电路模拟人类的神经元和突触结构。生物神经系统被称为“计算与存储一体”，是因为神经元不仅能传递和处理信息，还可以通过改变自身连接的强度来存储信息。这种能力使得每个神经元及其连接关系既负责计算也负责记忆。npu<br>利用这一特性，将计算单元与存储单元集成为pe（processing element）核心类似于一个神经元。<br>PE诞生正式开启电路对神经元和突触结构的模拟。<br><img src="https://i.ibb.co/Y0YYdDm/cf30b6bb3c6a322640e1a2c581cb664b.jpg"><br>生物神经网络的工作原理<br>神经元（Neuron）：</p><p>每个神经元的基本结构由树突（Dendrites）、胞体（Cell body）和轴突（Axon）组成。<br>树突从其他神经元接收信号，通过胞体处理信息，然后通过轴突将信号传递给下一个神经元。<br>突触（Synapse）：</p><p>神经元之间通过突触相互连接。突触是两种神经元的接触点。<br>当一个神经元的电信号传到突触时，会释放出化学物质（如神经递质），引发下一个神经元的电信号，从而传递信息。<br>突触的连接强度决定了信号传递的强度，这类似于人工神经网络中的权重。(来源：知乎)</p><p>pe就是通过模拟这种操作运行的：<br>通过乘法单元和加法单元计算出权重 ，让激活单元判断是进行否进行激活操作。来模拟化学物质的刺激程度 ，是否能激活下一个神经元。神经元的连接是多分支化的，不仅来自多个神经元的信号，而且也可以将信号传给多个神经元，因此就构成了上图所示的PE的网状式结构</p><p>补充：<br>NPU 设计的目标是最大化处理深度学习任务的计算效率和数据带宽。为此，PE 核心负责复杂的神经网络计算，而 CTM&#x2F;ICTM 通过在存储单元中直接计算降低了存储和传输开销。两者的结合能够提升 NPU 在处理深度学习任务时的整体效率和能效，使其能够更好地应对 AI 任务中的计算与数据带宽需求。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>News</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>News</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title></title>
    <link href="/2024/10/21/shoming/"/>
    <url>/2024/10/21/shoming/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id=""><a href="#" class="headerlink" title=""></a></h3><p>磨砺凝聚，坚守绛念学社的团结之道</p><p>亲爱的绛念学社的全体成员：</p><p>高考前后，由于各种原因，我们的学社活动暂时停滞，我们迎来了一个相对宁静的时期。然而，让我们不忘初心，以坚定的决心和团结一致的姿态，稳固绛念学社的团队关系，为未来的复苏做好充分的准备。</p><p>在这段时间里，让我们加强内部的凝聚力和互信。即使我们暂时无法开展大规模的活动，但我们可以通过线上交流和协作，保持紧密的联系。利用现代科技手段，我们可以进行在线会议、讨论和分享，共同思考如何进一步提升学社的影响力和活跃度。</p><p>同时，我们要积极培养成员的个人能力和素养。尽管学社活动暂停，但这并不意味着我们的学习和成长停止。每个成员都可以抓住这个机会，加强自身的学习和发展。通过自主学习、阅读、研究和分享，我们能够不断提升自己的专业能力和领导素养。</p><p>此外，让我们保持积极的心态和团队精神。团队关系的稳固需要我们共同努力和坚持，不论面临何种困难和挑战，我们都要保持乐观、向上的态度。鼓励成员相互支持、鼓励和激励，共同克服困难，坚守学社的使命和价值。</p><p>最后，让我们展望未来，为学社的复苏和发展制定明确的计划和策略。我们可以利用这段时间进行规划和筹备，为以后的活动做好充分准备。探索新的合作机会、开拓新的项目、加强与其他组织的联系，为学社的复兴铺垫坚实的基础。</p><p>亲爱的学社成员们，尽管我们目前暂时停滞，但这并不是我们前进的终点，而是我们奋进的起点。让我们相信时间会给予我们重新出发的机会，我们团结一心，齐心协力，相信绛念学社必将迎来更加辉煌的明天！</p><p>让我们一起磨砺凝聚，坚守绛念学社的团结</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>公告</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>热点分析-网络带货</title>
    <link href="/2024/09/24/%E7%83%AD%E7%82%B9%E5%88%86%E6%9E%90-%E7%BD%91%E7%BB%9C%E5%B8%A6%E8%B4%A7/"/>
    <url>/2024/09/24/%E7%83%AD%E7%82%B9%E5%88%86%E6%9E%90-%E7%BD%91%E7%BB%9C%E5%B8%A6%E8%B4%A7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="热点分析"><a href="#热点分析" class="headerlink" title="热点分析"></a>热点分析</h1><p>近期，网络带货的讨论热度攀升，主要集中在一些热门互联网事件上。这些事件引发如此广泛讨论的原因，不仅在于其娱乐性和“吃瓜”性质，更在于公众对网络带货引发的本质事件的深切担忧。屡次出现的“翻车事件”为何能轻松过去，背后到底着哪些问题。</p><p>在直播间购买商品的体验往往不仅仅是为了购买商品本身，更多的是因为直播间内部的互动。这种互动不仅吸引了观众的注意力，还营造出一种参与感，使得购物变质得更加有趣。直播中的即时反馈和主播的推荐能够激发消费者的购买欲望，进一步推动购物热潮。因此，直播购物不仅仅是商品交易，更是一种社交体验，让观众参与其中乐趣和满足。 正是这种够特殊的交互方式，让网络带货再短时间内达到了传统网购规模甚至超越。但网络带货背后隐藏的危机也越发凸显。</p><h1 id="发展与机制"><a href="#发展与机制" class="headerlink" title="发展与机制"></a>发展与机制</h1><p>想要弄明白这些问题我们需要弄明白网络带货的发展和机制。早期的短视屏和直播平台并没有完整的带货体系， 2020，锤子科技的创始人罗永浩创业失败下海直播带货正式开启了网络带货的“大航海时代”，从此带货的规模和方式发生了翻天覆地的变化。 许多头目主播在这个时候开正式始带货，但前期效果并不理想，但后来通过尝试将自身视频风格带入直播间 ，带货效果立刻得到提升。举个例子，网络销售平台有一个1万亿的销售标准，jd用了20年 tb用了10年，pdd用了5年，但直播带货的效果却远远超过了这些平台。拿dy来说只用了2年多就达到了这个指标。 这足以说明网络带货的规模和方式已经超越了传统的网购方式。</p><p>了解完发展，接下来看看网络带货的机制。这个机制机制是如何运作的？首先是平台 抽成一般是%10左右，其次是带货方抽成，在%15到%50之间，导致如此大差异的首要 原因就是带货人的带货能力强弱。当然，除此之外许多头部主播还会利用本身的影响力和声望， 让被带货企业表现所谓的“诚意”，从而收取20万到60万的“坑位费”。如此一来，企业获利的比例是极小的 网络上一些人估算企业的毛利要达到%80左右才能有利可图，但是%80毛利的商品能有什么好货？ 一些小型企业甚至应无法承受而倒闭，这只是明面上的表现，暗地里的利益链条更加复杂。如； 网络带货的机制还有一个重要的方面，就是平台的垄断。平台的垄断意味着平台拥有绝对的优势， 可以任意定价，可以任意限制带货人，甚至可以任意剥夺带货人。这就导致了平台的垄断带货模式 的出现。平台垄断带货模式的出现，使得网络带货的规模和方式越来越难以复制。还有诸如； 将带过货的企业销量好的产品通过自找代工厂和利用消费者的认可将原来企业的产品悄悄替换，进而获取更多利润 。这些问题固然存在但还有更大的问题存在。</p><p>通过近期发生与以前发生的网络带货事件，我们不难发现一个共同的特点，很多的“翻车事件”带货人总能全身而退，受罚最重的 往往是企业，但通过分析可以看出，这其中受益最大的是带货方，更具民法可以知道，是有关获利与责任的相关规定，例如；风险与收益相一致原则等。 但在现实中，往往带货方的利益与责任不匹配。 为什么会出现这种情况呢？</p><h1 id="关键问题所在"><a href="#关键问题所在" class="headerlink" title="关键问题所在"></a>关键问题所在</h1><p>这就不得不提到带货方在网络带货中扮演真样的角色，从历来的事件的判决来看，带货方一直将自身定义为广告发布方， 但在网络带货中，带货方的角色却越来越重要。网络带货的带货人不仅仅是广告发布方，更是一种参与者， 他们不仅仅是为了赚钱，更是为了参与到互动中，从而影响到消费者的购买决策。因此，带货方的角色更加重要，更像是销售方。 但在现实中，带货方的角色往往被忽视。这其中最重要的原因是因为这个行业还处于“蛮荒时代”。 国家因尽快制定相关的更加具有针对行的法律法规来规范和指导行业的良性的发展。使其的优势更优，更好得为消费者服务。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>News</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>News</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>马克思主义简介</title>
    <link href="/2023/05/21/%E9%A9%AC%E5%85%8B%E6%80%9D/"/>
    <url>/2023/05/21/%E9%A9%AC%E5%85%8B%E6%80%9D/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>马克思主义是一种重要的社会理论和思想体系，以德国哲学家卡尔·马克思和弗里德里希·恩格斯为代表。它深刻地影响了世界历史和现代社会的发展。马克思主义不仅是一种理论，也是一种革命的实践指导。</p><p>马克思主义的核心观点是以历史唯物主义和辩证唯物主义为基础的。历史唯物主义认为社会的发展是由经济基础决定的，而经济基础又决定着上层建筑，包括政治、法律、文化等。辩证唯物主义认为世界是一个不断变化和矛盾冲突的过程，发展是通过矛盾的斗争和解决而实现的。</p><p>马克思主义关注社会阶级和社会变革。它揭示了资本主义社会的内在矛盾和不可避免的危机，主张通过无产阶级的革命推翻资产阶级统治，实现社会主义社会。在社会主义社会中，生产资料归全体人民所有，实现了劳动力解放、社会公平和人的全面发展。</p><p>马克思主义强调人类解放和社会正义。它认为资本主义社会存在剥削和不平等，追求利润最大化的逻辑剥夺了工人阶级的劳动价值和尊严。马克思主义倡导消除剥削，建立一个以人的全面发展为目标的社会。它追求实现每个人的自由、平等、参与和享受社会财富的权利。</p><p>马克思主义还关注国际关系和全球问题。它主张国际无产阶级的团结和国际主义精神，反对帝国主义、殖民主义和不平等的国际经济秩序。马克思主义批判了资本主义对发展中国家的剥削和压迫，支持发展中国家的独立和解放，倡导建立公正的国际经济秩序。</p><p>马克思主义不是僵化的教条，而是一个活跃的理论体系，不断发展和适应新的时代条件。它吸引了无数的思想家、政治家和社会运动，对社会变革和社会进步产生了深</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>学习</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
